vendor management係做咩架？

求問

manage d vendor

睇d vendor做野？有咩實際野要做

好簡單，推卸責任

追status，如果有major production issue 就捉個vendor PM 過嚟，每15 分鐘屌佢一次直到個bug fix 到為止，一日未fix 都唔好俾佢走，多過30 分鐘冇status 就捉埋佢老細一齊屌再escalate

咁當然你係需要有PM + BA knowledge 先識屌個vendor

In t con?

Request for proposal, Manage contract/ outsourcing agreement 之類, 頃fees 呀 scope 呀 response time 呀咁... 如果係銀行可能要顧埋啲regulations e.g. Hkma SA-2
仲有vendor assessment check 下佢地meet 唔 meet 到你公司啲requirements

係咪會好忙？一個人睇哂d vendor?

通常contact management 一堆人 vendor assessment 又另一堆人咁

Manage contract 個堆人應該再細分 e.g. IT related 嘅 contract (如data center), HR service related 嘅 contract （如 payroll), business unit 嘅 contract (如 statement printing)

要D Vendor 準時交貨囉

唔該巴打，咁operation個d statement,chequebook printing大既要睇同管d咩，佢地performance?

防止project爛尾

盡一切辦法防止咩鑊上身
有錯捉撚到佢改岩為止
唔係老闆入哂你數

壓suppliers 價

Sor 成個禮拜冇上連登
可以睇幾方面嘅嘢喎, 睇vendor meet 唔meet 到 啲 agree 左嘅 standard, performance e.g. Turnover time, industrial standard, quality (accuracy ah, 係咪consistently follow 到個 procedures ah 之類), information security standard iso27001 咁
咁亦會睇下vendor 對自己員工有冇 pre employment screening (PES) 之類嘅要求, 或者又會唔會再 sub contract 出去